(PC) SQUAD v1.0 - 100人模擬真實戰略射擊遊戲 @Steam

Link：

簡介:

以近代戰爭為基礎，英國、美國、俄羅斯、加拿大、中東聯軍、民兵及叛軍對陣。9人小隊形式進入模擬真實戰場，強調各隊員配合場況需要而使用不同兵種、載具，執行有組織嘅戰術、多人小組計劃、基地建造。要實現自身方勝利，溝通、小隊凝聚力同大規模嘅團隊配合就係戰勝嘅關鍵。喺遊戲所提供嘅大型開放式地圖，嚟體驗真實世界規模戰場上殘酷嘅戰鬥！

語言:

- 遊戲介面係根劇Steam嘅語言設定 (Steam->Squad: 英->英 / 中->中)
- 遊戲對話主要係用英文
- 隊長落指令時除咗會用英文話你知，仲會喺地圖上落marking話你知嚟緊做咩
- Discord群自組小隊時，隊內會用返廣東話對話，但同場上友軍會用返英文溝通
(強烈建議各隊員都用mic，除咗吹水之外，戰場上後面有敵軍，點都係口講快過打字)

Q&A：

Q1：同其他FPS有咩分別？點解我要玩Squad？
A：Squad主打係軍事戰略同小組戰術，由行兵佈陣到戰場上隨機應變，都必須軍事式聽從指示去執行。一個人亂行亂開槍，可能會曝露友軍戰術行徑。死嘅唔止係你一個，係全Squad人。一齊攻、一齊守、一齊退，令你感受到「Brothers in Arms」戰場上嘅哀嚎！

Q2：有幾真實？
A：玩家中槍後自己本身冇得好似COD 咁自動回血，而血量十分之少，基本上中槍兩、三槍就會「冇知覺」；如果要回血就一定要「Medic」依一個兵種去幫你，其他兵種只配戴止血包去為自己或友軍止血，清醒返或貧血狀態都要揾就近Medic請救。
A2：大型開放式地圖，至少都會超過1.7km，如果類似喺阿富汗山區或巴格達等大型地圖就有機會超過15km。基本上開打後如果冇前線基地（FOB），而你又被人滅團基地又冇車，你就好有可能要徒步行15min 先返到去前線！
A3：必須要嘅分工合作，依隻遊戲唔係COD、BF 可以畀你隨意咁揀兵種，好似真實咁每一個小隊入面都會有一定的兵種限制，一隊入面係唔會發生全隊都係狙擊手嘅情況。如果想取勝就要利用唔同兵種嘅優勢。

Q3：好難認敵人同埋自己人，自己人個Name Tag 又一時有一時冇，成日都打中自己人？
A：喺一定距離之下係會有見到隊友ID名，但唔係即時顯示出黎，最有效方法先認衫再睇地圖面對個方向有冇自己人。

Q4：我之前從未接觸過模擬向FPS，成日都死同唔知要做咩，有冇方法可以快啲上手？
A：如有一定英文底子可以上youtube 睇下教學、Tips，而我哋亦都會按人數不定期開班做訓練嚟提升各位上手同合作程度！

Q5：基地建造？
A：遊戲本身除咗主要作戰基地之外係冇任何重新點，如果喺前線上面設置重生點你就需要首先設置一個前線基地（FOB）。設置建築物係需要物資，而物資係需要物資車（Logistics Truck）去運送。玩家係可以喺FOB 起防禦建築，但只限小隊隊長先可權限去放建築點，而隊員就要用鏟去建築。某啲設施如FOB 係需要一定數量嘅隊員先可以放置，所以隊長同隊員及其他小隊嘅關係缺一不可。

Q6：點樣為之贏？
A：遊戲以即時制方式進行單獨一場比賽，同其他FPS唔同，一埸入面輸贏嘅區別就係靠分數（Tickets）去判定，而所有載具嘅毀滅同玩家嘅死亡都會扣減分數。喺指定模式下透過完成指定目標嚟增加自身或扣減敵方分數，例如最多人玩嘅AAS（Advance and Secure）就要透過搶旗(據點)嚟同時增加自身同扣減敵方分數。任何一方分數一旦去到 0 或夠鐘分數最少一方就會計輸。其他作戰模式都係以搶地域/劇點，最終令敵軍Tickets歸零為勝出條件。

Q7：各位大多數玩啲咩Server，我見有大陸Server 好低Ping，但入到去玩冇人合作好似玩CS 咁，係咪正常？
A：Server Ping 數其實喺模擬向嘅game 係好少影響，Delay 半秒並唔會影響整體遊戲性，因為我哋主要係靠個戰略嚟取勝，唔係槍法。如果真係想學野又好玩嘅話，外國Server 一定會畀大陸Server 更有戰術同合作性，如果好彩嘅話更有機會同一啲當過兵、駐守過阿富汗等戰地嘅玩家一隊，大大提升自己嘅軍事知識！

兵種特色：

小隊隊長 (Squad Leader)
作為戰場上的重要的角色，擁有清晰的思維，冷靜的處理能力。小隊隊長主要指揮及帶領小隊，提供多樣化的戰略，減低隊員傷亡，帶領全隊邁向勝利！
步槍兵 (Rifleman)
標準兵種，全方位萬能重要的作戰人員，具備應對任何狀況的能力，可隨時加入戰況且運用多樣化的戰略。他們的突擊步槍適合於中、近距離戰鬥。
醫療兵 (Medic)
醫療兵是隊上的戰鬥醫護兵，通常都在戰鬥的前線為隊友提供醫護與救助。讓戰線得以持續。
反坦克砲手 (Anti-tank)
專注於載具上，反坦克砲手對上敵方裝甲車與坦克尤其有效。配合隊友的偵察來損耗敵方的載具，減低友方人員傷亡。
榴彈兵 (Grenadier)
遠距離投擲爆破武器的專家，專注於敵方步兵群體傷害及能夠摧毀一部分掩體。榴彈兵能隨時隨地都為我們提供重型火力支援。
機槍手 (Machine Gunner)
機槍手能使用重型或輕型機槍，適合布下壓制火力，以防衛重要區域，提供隊友必要的區域性火力壓制讓戰鬥力得以持續。
精準射手 (Marksman)
具有遠距離擊殺敵方步兵及輔助主部隊的能力，精準射手精通遠距離發現敵蹤並除掉敵人的技巧。 作為精準射手，你可以透過望遠鏡，來為隊友提供寶貴情資及小隊視野。
車組人員 (Crewman)
提供裝甲化火力支援，具有高度的越野機動性能，主要執行與對方坦克或其他裝甲車輛作戰，也可以壓制、消滅反坦克武器、摧毀工事、殲滅敵方具威脅的反抗力量。
戰術工兵 (Combat Engineer)
除咗加快起軍事建設，仲負責潛入敵軍軍事哨點利用C4進行爆破。亦可以安放地雷埋伏或近距離安放炸藥炸毀敵軍車輛。

講完咁多野，而你又睇晒又有興趣嘅，建議你快啲加入喇
Discord：
Steam Group：
版本更新嘅內容，詳情會喺Discord內更新。

push

晨早一推

keep pish~

岩岩同朋友上手開始玩，係外國ser學到好多野，又好肯教!
但依家想搵番香港人一齊玩，有冇推介

如果你地學左嘅就最好
巴打可以過返隔離post

推

你推錯Po